馬時亨：撕裂嚴重過六七暴動

馬時亨：撕裂嚴重過六七暴動

馬時亨指現時香港如染上嚴重疾病。

【本報訊】港府強推送中惡法觸發200萬人上街，特首林鄭月娥拒撤惡法及「暴動」定性，再引發年輕人上街抗爭。面對社會矛盾沒有化解迹象，前商務及經濟發展局局長、港鐵主席馬時亨形容社會撕裂程度比六七暴動時更嚴重，香港就如染上嚴重疾病，政府必須正視問題，建議應該與不同持份者對話。

馬時亨昨於商台節目中說，對近日香港社會撕裂感痛心，又指現在社會撕裂程度，比六七暴動時更嚴重，修例引起的迴響是他在香港生活多年來從未見過，形容香港由「爭氣之都」變成「怨氣之都」，年輕人有很多怨氣，例如房屋越來越貴等問題，令他們感到社會不公，擔心他們未來的路會很艱苦，認為政府要正視問題，令他們覺得有希望。

相關新聞：醫管局未處分篤灰護士 網民促今交代

「港如染嚴重疾病」

對於目前香港情況，馬時亨形容香港就如染上嚴重疾病，不能再說百分百健康，需由各方面研究解決方法，政府尤其需與持份者對話，相信特首有解決良方，但強調「唔係今日諗出嚟，聽日就醫好佢」。

馬時亨被問到官員應否就今次事件下台時，他表示很尊重問責制，認為從問責精神而言，至少形式上要有一些動作，至於特首林鄭月娥是否要問責下台，馬時亨以早前沙中綫問題作例，他曾向特首請辭，但最後是否離任，「應該由上層決定，唔係自己咁簡單」，而中央政府已表示支持林鄭月娥暫緩修例決定。

■記者莫劍弦

上一則
上一則
民建聯轉軚促林鄭撤法 泛民：特首再無理由堅持「暫緩」

下一則
下一則
鍾國斌倡行會增非建制成員

醫管局未處分篤灰護士 網民促今交代
「6.21中午已收工 不明孕婦為何留守」 警總文職爆警苦肉詭計
盧偉聰龜縮 發公告撐前線
32前高官聯署促林鄭收回「暴動」定性
700人集會追究暴力鎮壓
民權觀察3日收35濫暴個案
民建聯轉軚促林鄭撤法 泛民：特首再無理由堅持「暫緩」
鍾國斌倡行會增非建制成員
五高官網誌「認衰」圖息民憤
西環集中營：西環究責 狠批親共媒體老闆
連登巴絲集思抗爭路向 逾半贊成圍TVB 7.7立會再聚
建制派抹黑學生 泛民加強社區輿論戰
陳浩天組團赴日 向中國示威
美網民6.12中槍 轟警策劃暴動
人權監察：速龍隱瞞編號無恥
新版本《人權民主法案》列避免制裁條件 美限港2020年普選立會
李柱銘：北京開綠燈乜都得
中美新冷戰 「政改道門更緊」
醫護法82選委轟踩界執法警公院拉5人 4涉暴動

港鐵年年賺幾百億, 但係年年加價 就係始作俑者

咪又想講廢青買唔到樓

啲牛鬼蛇神逐個凸個頭出嚟

咁佢今次又講得啱嘅
佢講嗰啲社會問題
林奠一個都冇緩和到

撚有撕裂 全部人都反9個政府

如果係六七暴動嘅程度馬屎坑同柒婆兩條冚家產一早俾人放火燒死/俾土製菠蘿炸鳩死啦

邊有撕裂，香港人好團結就真
港女港男又讚對方，連登仔多謝基督徒，民運圈子大和解

佢好意思講香港變成怨氣之都?
咪就係佢OK亨同0066搞出來囉

只有港豬廢老係度撕裂緊

你班撚屌好意思拎六七黎講

屌你老味，買唔起樓咪因為你囉大業主

200萬人，六七程度

政府內部撕裂緊咋

唔計林鄭做特首前嘅往績...
剩睇上台前嘅處事已經睇到有幾離地...
上台之後更甚...
波叔最當個預算案...
如果唔係寫到出太空...都唔會被迫要派四千...
然後派4千又可以派到有負面新聞...真係前無古人...
再睇埋佢哋依兩星期將個波傳嚟傳去...
將張蓆割到五餅二魚咁...割極都仲有...
已經睇得到唔止離地...仲要不負責任...
你叫依個政府嚟緊三年可以修補撕裂？
你不如叫佢哋乜都唔好做，年年退稅就算啦

如果中共做到好似麥理浩咁肅貪倡廉，人人安居樂業，仲邊會有人反丫

全家死晒喇

佢冇講錯，反送中個批有外國武力支援，變228都得

點解冇人提下佢67暴動最開頭係源自然天星小輪加價？

六七暴動死咁多人...
依家根本 毛都冇...

食屎啦你條建制GAY毛響度裝模作樣扭曬屎忽花

British Citizenship to be revoked from Carrie Lam's ( 林鄭月娥 ) family.Can you add your signature? ✍️

[整合]點擊這裏了解黎緊一星期香港人行程

自己搞出黎 最好焦土燒埋你個7頭

你話係就係？

我反而覺得除咗共產黨同奶共之流之外，其他人民都好團結

真
土制菠蘿真係不及新式嘅tgas同像膠彈

搞下地鐵就嬲嬲豬

[深度分析]民意與民心的分別

係咪曲線話我地唔夠67激

搞掂自己條港鐵先出聲啦

馬屎亨。。。 講呢d

六七暴動無撕裂
當年出來的暴徒都係被土共煽動
今次係完全自發

雨革個年就真係撕裂

依家？我未見過香港人咁守望相助

你條撚樣自己或多或少都有份搞到香港咁不滿政府

撕裂？
建制派同政府內部就撕裂

Errr 沙中線搞掂未

專心d啦

而家好團結, 根本冇撕裂

其實佢講得好啱。當年六七得幾千人唔信政府。今日係二百萬人唔信政府

屌你老味 你都有份造成

李力持搞文革，係咪應該搞搞佢呢？

仆你個街 講到自己無份咁喎
年年加價 我屌你老母

你夠唔夠錢睇醫生呀
洗唔洗加多啲啲

六七，市民同政府站在同一陣線，有撚撕裂

你條撚樣領導嘅港鐵就真係染上嚴重疾病喇

全港人都好團結

佢係咪講錯野67暴動邊個搞

深層次茅盾

屌你老母 呢排俾你賺到笑啦

咩呀，而家以為放完屁
問句邊個放屁就唔關自己事呀

呢件事 我唔答 你問返工聯會

你估你冇份搞啲深層次矛盾出嚟

咁 病源好明顯

呢班能樣

69 616前
肯出來 講兩句 就唔駛搞成咁

屌你老母 個撚個
呢幾日 先講下人扮理性

呢幾日的政治圈水平
係過去20年從來無存在過

又話不如政改
又話政府要引入反對派
又屌政府唔聽民意

[麻煩大家幫手share出去]
以經登記咗都要去查下啲資料啱唔啱
好多人都話冇咗選民記錄 大家都要check下
個server會on99咁好慢 凌晨時份會好啲

或者打電話28911001 > 1 > 2去查 扮工時間9-6

新登記

電子表格傳送門->
實體表格傳送門-> 各區民政事務處

或公共屋邨辦事處

或選舉事務處(香港灣仔港灣道25號海港中心10樓/九龍九龍灣展貿徑1號九龍灣國際展貿中心13樓)

交表

如你持有有效的香港郵政或電子核證服務有限公司的電子核證（個人）證書 <- 呢個基本冇人有，所以唔使試

免費傳真方法
HelloFax 免費黑白5張 / FAX.PLUS 免費黑白10張

【教學】選民登記7月2日截止仲未搞？ 教你手機內3分鐘完成手續

[/麻煩大家幫手share出去]

林鄭其實好成功 佢真係WeConnect 曬全港市民 槍口對住林鄭&黑9

我地話ok就得

OK馬顧掂自己先啦，會展站又出事啦

港鐵咪帶頭撕裂lor 年年加價

呢條撚樣

睇你幾時整冧會議，到時唔係暴動了

出少句聲冇人話佢啞
係都要搏屌

全台灣都反對一國兩制、統一tim
台港大和解

係呀，1967年香港人口都無四百萬

2百萬已經係香港一半人口，

200萬人出嚟反政府，梗係勁過班仆街左撚出嚟放菠蘿啦。

你打理嘅地鐵年年加價冇份令年輕人生活艱苦咩？唔好咁抽離好喎

淨係同你哋撕裂咋

政府撕裂only

“將張蓆割到五餅二魚咁...割極都仲有...”乜嘢比喻嚟

社會本身冇撕裂 不過政府同社會就裂開哂

[反送中] 一圖講哂「撤回」同「暫緩」嘅分別

未有菠蘿算好啦